\begin{abstract}

本文旨在报告前一阶段完成的神经网络课程实验，实验的目的是实现一个神经网络模型完成完形填空任务。最终，在阅读自然语言理解领域论文的基础上，设计选择了目标模型，并在多个深度学习框架下实现了基于循环神经网络(RNN)和注意力机制的神经网络模型，并通过验证集进行超参数的选择。并将其在CBT这一完形填空数据集上训练并测试，在单个模型上取得了良好的准确率。

\keywords{自然语言理解,完形填空,RNN,注意力机制}
\end{abstract}